\documentclass{jarticle}
\pagestyle{plain}

\flushbottom
%\raggedbottom
\textheight 24cm
\textwidth 16cm
\textfloatsep 30pt plus 3pt minus 6pt
\parskip 7.5pt plus 1pt minus 1pt
\oddsidemargin 0mm
\evensidemargin 0mm
\topmargin 0mm
\headheight 0mm
\headsep 0mm
\parindent 0mm

%\markright{\tt [\jobname.tex]}

% Hanging Paragraph
\def\XP{\par\begingroup\parindent 0in\everypar{\hangindent .3in}}
\def\eXP{\par\endgroup}

% Left Justified Paragraph
\def\LP{\par\begingroup\parindent 0in\everypar{\hangindent 0in}}
\def\eLP{\par\endgroup}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}

\LP
%\rule[6pt]{16cm}{1pt}\\
\Large \bf Beautiful Composition\rm \normalsize\\
\rule[6pt]{16cm}{2pt}\\
\bf 久保田晃弘 \texttt{<akihiro.kubota@nifty.com>}\rm \\
\eLP

プログラム・コードで作曲する、とは一体どういうことなのだろうか。

まず、コードは作曲のための記譜法のひとつである。

同時に、コードは演奏のための楽器でもある。

コードを通じて作曲と演奏が一体化する。\\

音楽の聴こえる美しさと、コードから見える美しさがある。

美しい作曲と美しい演奏。

コードという表現だけで、音を想像することが可能だろうか。

コードの構造が、音に反映する必要があるだろうか。

何かの代用品ではなく、それ自体しか持ち得ない質がある。\\

コードの本質は抽象にある。

コードによる抽象から生まれる構造の美。

アルゴリズムは構造を記述し、パラメータがその構造にスケールを与える。\\

抽象は簡潔さを生む。

簡潔さ(conciseness)と単純さ(simplicity)は異なる。

冗長を排除する簡潔さから生まれるものは何か。

より少ない表現で、より多くのことを行う。

コードを少なくしていくことで、より豊かな音をつくる。

簡単なものを複雑にするのではなく、複雑なものを簡単にしていくこと。

作曲は削除の過程である。

重要なのは、何が書いてあるかではなく、どのように書いてあるかである。\\

コードによる作曲を芸術のレベルにまで高めること―それを「コードの技法 (The Art of Code)」と呼ぶ。

%%新しさはどんな音楽とも一切関係ない。

\subsubsection*{参考文献}

久保田晃弘 \& 山路敦司「コード・コンポジション入門」\texttt{http://dp.idd.tamabi.ac.jp/dsc/}

Andy Oram \& Greg Wilson編「ビューティフルコード」オライリージャパン，2008．

岡部 真一郎「ヴェーベルン―西洋音楽史のプリズム」春秋社，2004．






\end{document}

