\documentclass{jarticle}
\pagestyle{plain}

\flushbottom
%\raggedbottom
\textheight 24cm
\textwidth 16cm
\textfloatsep 30pt plus 3pt minus 6pt
\parskip 7.5pt plus 1pt minus 1pt
\oddsidemargin 0mm
\evensidemargin 0mm
\topmargin 0mm
\headheight 0mm
\headsep 0mm
\parindent 0mm

%\markright{\tt [\jobname.tex]}

% Hanging Paragraph
\def\XP{\par\begingroup\parindent 0in\everypar{\hangindent .3in}}
\def\eXP{\par\endgroup}

% Left Justified Paragraph
\def\LP{\par\begingroup\parindent 0in\everypar{\hangindent 0in}}
\def\eLP{\par\endgroup}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}

\LP
%\rule[6pt]{16cm}{1pt}\\
\Large \bf コードの技法：弦楽四重奏曲第2番 「Reflective Intervals (反映的音程)」 \rm \normalsize\\
\rule[6pt]{16cm}{2pt}\\
\bf 久保田晃弘(composition, programming)\rm \\
\eLP


アルゴリズミックに作曲され、プログラムコード\footnote{ChucKプログラミング言語 \texttt{http://chuck.cs.princeton.edu/}}で記述された音響弦楽四重奏曲である。各弦楽器の音は、物理モデリング\footnote{オープンソースの音響処理/合成ソフトウェア STK(Synthesis ToolKit) \texttt{http://ccrma.stanford.edu/software/stk/}}により合成されている。

多くのアルゴリズミック・コンポジションは主に音程やリズム、ハーモニーといった音楽構造を作曲するが、この曲は主に奏法、すなわち演奏構造を作曲する。

構造はアルゴリズムとしてコードに記述され、コードを実行することによってパラメータの値(スケール)が決定する。プログラムが実行されている限り、音楽は果てしなく続く。\\

2台のバイオリン、ヴィオラ、チェロは440HzのA\footnote{五線譜第2間の「ラ」の音}の音を基準に、通常の音程でチューニングされている。

各奏者は開放弦と、耳(マイク入力)から得られる音程の2つの高さの音だけを用い、そのいずれかをそれぞれ1/2の確率で選択する。

同時に奏者は弦を弾くか弾かないか、ダブル・ストップ\footnote{隣あった２つの弦を同時に弾いて和音を演奏する奏法}を行うかどうかを、同じく1/2の確率で選択する。\\

持続と反復に関するパラメータ\footnote{弓を引く長さと反復回数}、奏法に関するパラメータ\footnote{弓を引く位置と強さ、ビブラートの周波数と深さ}、楽器の配置や空間に関するパラメータ\footnote{各楽器のチャンネル、ボリュームとリバーブ音のミックスレベル}は、プログラム・コードの中に記述されている。\\

奏法は主にスル・ポンティチェロ\footnote{駒のごく近くの部分の弦を弓で演奏することにより、通常よりも高次倍音が多く含まれる音を出し、軋んだような感覚を得る奏法}を用い、
ミニマルな音楽構造と特殊奏法を組み合せることで、楽器自身が持っている潜在的な音響特性を際立たせる。

\vspace{1cm}
\subsection*{映像「Stochastic Movie (確率映画)」}

インターネット・アーカイヴ\footnote{\texttt{http://www.archive.org/}}にアップロードされているクリエイティヴ・コモンズ/オープンソース・ムービーの中から約60本をセレクトし、それらを確率的に同時に2本再生する。マイク入力のアタックを検出し、それをトリガーとして再生位置や画面の向きが変化する。







\end{document}

